想問下點樣encrypt dual boot系統

用緊Windows+Ubuntu, 想問下點樣encrypt依兩個系統先安全同方便？
用Veracrypt encrypt Windows？ Ubuntu又點encrypt好？

luks ?

都得既，不過覺得用luks開個encrypted area再裝ubuntu唔方便姐

咁安全呢樣野一定係雙向
鎖，冇咁方便但安全 D
唔鎖，方便 D 但冇咁安全
一係裝 ubuntu 時 tick 埋 encrypt home directory

印像中ubuntu/mint個啲installer都係tick個 checkbox就幫你做哂luks encryption
btw
encrypt partition 可以shrink

sudo cryptsetup luksOpen /dev/sda2 cryptdiskresize2fs -p /dev/CryptVolumeGroup/Home 208G

/home partition可以後期先encrypt
只有/root一定要安裝系統個陣揀做encrypt, 如果唔係裝完後期就無辦法做encryption, 變咗唔係 full system encryption ((其實聽講好似有計嘅, 唔知會唔會courrpt
有錯屌大力啲

感謝清！！ 用luks同veracrypt分別encrypt左ubuntu同windows了

感謝清！！ 用luks encrypt左ubuntu了

好似後期就無辦法做encryption了，我就encrypt完先裝ubuntu

感謝清！！ 我跟住你個網打command，用luks encrypt左ubuntu了，依家dual boot冇問題